走向珍珠港的前夜

這兩天，中國駐美國休斯頓領事館後院起火，美國向該館發出最後通牒，限全體員工72小時內離境的新聞刷屏華文社交平台，如此決絕的逐客姿態，也令黨媒錯愕。要知道休斯頓是1979年鄧小平首次訪美時造訪過的城市，一位微友發帖說：鄧小平從美國牛仔手裡接過牛仔帽在當時引起了轟動，成為中美友好交往的象徵，休斯頓成為第一個中國駐美國總領事館。鄧小平也是在此次破冰之旅的飛機上，說出了那句被後人反覆咀嚼的話： 回頭看看，凡是和美國搞好關係的國家，人民沒有不幸福不自由的，國家沒有不富裕的。

然而本周，就在中國外長王毅揭牌“習近平外交思想研究中心”的次日，美國就對中國休斯頓領事館發出逐客令，這不禁令人聯想到當年毛澤東的“別了，司徒雷登”。黨媒《環球時報》主編胡錫進當天跳出來驚呼美國是瘋了，毫無底線，這到令人驚訝的發現，這些中共黨媒宣傳員們似乎真的沒料到貫徹習近平偉大思想會結出怎樣的碩果。歷史是何其相似，一篇題為《走向珍珠港的前夜：中美如何避免戰爭？》的網文這樣寫道：

從去年開始，我就常常推薦很多體制內涉及外交部門的朋友，多多閱讀《通向珍珠港之路》、美國駐日大使格魯的《使日十年》、日本前外長重光葵的《外交回憶錄》和《中日戰爭中的日英關係》這四本書，目標不是為了了解歷史，而是為了避免與美國的戰爭，如果我們真的想避免與西方一戰的話。這四本書，集中闡述了外交工作的細節。即一個在遠東無可置疑的霸權國家日本，如何勇猛地激起遙遠的英美不遠萬里與之決裂，並走向戰爭？在這個過程中，通過對這些外交細節的記錄，我們可以清楚地知道，華盛頓最親日的商人、政客如何一步步從維持對日貿易變成了力主對日禁運的強硬派，倫敦那些最親日的外交官如何從日英親善的擁護者，最終變成對日戰爭不可避免的鷹派？

我們絕不能將這一切外交災難的源頭歸結於日本精英的無能和傲慢，實際上，日本精英並不愚蠢，無論是他的軍部領袖，還是他的外交官，都是當時一等一的精英，放在今天，都是清華北大哈佛耶魯最頂級的人才。然而，即便如此，日本外交在他們的領導下依然在1941年7月走向了對美戰爭的邊緣，最終不得不硬着頭皮走向珍珠港。

我們也絕不能將英美政客視為戰爭瘋子，蓄意挑起戰爭，以毀滅日本，實際上，無論是丘吉爾，還是羅斯福，他們都極端害怕與日本的戰爭，他們恐懼對日戰爭，但他們依然走向了戰爭。所以，雙方對戰爭的恐懼並不足以避免戰爭——而且需要指出的是，直到1941年，英美政商界都是真心想在東亞跟日本做生意的。然而，歷史的淵流比任何人想的都要快，也將超出任何人的主觀祈願。

1937年11月，在布魯塞爾討論日本遠東問題的會議上，美國是最不願意得罪日本的；但到了1938年底，當武漢會戰勝利後，日本近衛內閣宣布在中國建立大東亞新秩序時，美國向蔣介石政府發出第一筆貸款，首次站向了日本對立面；1939年，當日軍佔領海南和南海島嶼的時候，美國宣布廢除日美通商條約；1940年6月，當日本外長廣田宣布對南洋享有天然權利時，美國發動了對日本第一次禁運；1941年7月，當日軍進入印度支那時，英美對日本發動了海上石油禁運和資產凍結——當對美談判無法成功之後，日本最終發現，他只能走向戰爭。

從1937年11月美國在中國問題上對日曖昧，到1941年11月，南雲艦隊駛向珍珠港，歷史洪流的改變需要多久？不多，四年而已。

今天的中美貿易談判，絕不同於20世紀的八十年代的日美貿易談判，當前的中美交涉，實際上類似於1939年7月-1941年12月7日之前的日美交涉——也就是說，當中美關係越過某個節點後，就必然會面臨類似於1941年7月的日美間巨大制裁風險，即雙方將不惜一切代價打擊對方，最終不得不走向戰爭。中國必須有這個危機意識，絕不能像當年昭和精英那樣妄以為不可能發生，那是和平人在准戰爭時代里極端幼稚的認知。
....

日軍1941年7月進入印度支那南部，迫使英美對日本進行海上石油禁運和資產凍結，日本不得不在屈服與戰爭中抉擇，這就是所謂的“南印度支那外交節點”，當然，我並不認為，當前中國一定越過了這個節點， 但是，有一點是肯定無疑的，那就是中美外交，離這個風險點並不遙遠。凍結中國資產這個選項，在當前美國已經成為一個建議並被討論，這就證明這不是一個空洞的威懾。

1940年2月，英美荷三國對日本發起海上石油禁運，在當時來看，曾有三個難題：

第一，大量英美荷油企將會破產，商界強烈反對；

第二，荷蘭人不願意參與，恐懼日本攻擊；

第三，英美不想與日本開戰。

這三個選項在當時日本社會廣為熟知，並極大阻滯了英美荷採取行動。但是，到了1941年7月，這些阻礙就全部被克服了。英國駐美大使法里 漢克斯的回憶錄，集中記錄了當時英美對日毀滅性制裁是如何決定的。說來令人諷刺，美國財長摩根索和法里 漢克斯吃飯，席間，摩根索嘲諷英國人對日本的妥協，並哀嘆蔣介石的困難，法里漢克斯反諷道，你們美國人不也在向日本出售石油嗎？摩根索沉默了一會兒，說道，“我們將切斷日本人的動脈”。兩天後，當英美施壓荷蘭人參與後，列強石油制裁令頒布，同時凍結了日本的所有資產。

由於這條法令是突然襲擊，而且此前羅斯福還專門強調美國不會對日本進行海上石油斷絕，結果卻是如此令人意外，整個日本社會陷入恐懼，每天前來求情的日本軍政官員幾乎踏破了美國駐日大使館的門檻，某位日本海軍將領甚至害怕得當場顫抖哭泣，是啊，一個天真傲慢的民族即將不得不在恥辱與滅亡中做出選擇，軍人的哭泣又能改變什麼呢？

當歷史走到這個節點，昭和男兒如果不願放棄大國雄心，那麼除了走向珍珠港，已經沒有其他出路了。 四年，改變世界足夠了。說起來，從2016年到現在，時間也不短了。日本不幸的教訓是什麼呢？當從2018年到今天，這麼多事情發生後，就絕不要太天真，絕不要以為不可能，絕不要認為英美很仁慈，絕不要認為英美很膽怯——歷史將會無情地嘲諷並打臉這種想法，1941年7月，當英美禁令傳來之後，面對全民的絕望，一位日本經濟學家切腹自盡，因為他曾向自己的國家保證，英美絕不會這樣做。

在走向珍珠港的前夜，我們必須意識到戰爭是可以爆發的，不是我們願不願意，而是我們不得不。珍珠港不是一個空洞的歷史概念，而是存活在現實中的某個節點，她必須寄存在我們的頭頂，如同一柄懸劍。無論是為了戰爭，還是和平，她都能帶給我們無盡的幫助。那一次，大和民族選擇了拔劍奮起，然而他們滅亡了。

“大和民族選擇了拔劍奮起”

支那人只會選擇撤資移民走路

華春瑩：就讓暴風雨來得更猛烈

人類永不能從歷史中學習。。

叫得你BNO走，就係想開戰之前比條路你揀，話曬都昔日人民，無情炮火無眼....

中國現時體制冇能力支持一場戰爭，更加唔好話同美國甚至成個西方陣營交戰。當年日本有長時間戰爭準備，再加上德國吸引左英法大部份戰力。而現時中國最少都要一打五，美英日澳台，贏面近乎零。未係戰場被打敗，就已經先亡於內亂

核戰爭

死得更快，中國核武庫最多得200-300，而美國係上萬，更加唔好計長程導彈數量差距，美蘇核子大戰係世界末日，美中核子戰爭，只係會令中國被核平

歷史何其相似

仲有印度

可能係西方國家眼中咁大個消費市場真係重要，但當有一日發覺管唔到就𣎴如 "折開佢，分開管"。

一係打。。一係直接認輸

2 條路ccp 都係輸, 點解唔打?

日本戰力係遠遠強大過而家嘅中共
有軍事科技實力 空母 零戰都唔簡單嘅武器
人都係打得好戰嘅

[⇩ 美國形勢大好⇩]

我唔認為印度會太早參戰，反而大局已定果時可能會出兵解放圖博，因為印度戰爭潛力同成個後勤體系仲差過支那。

上面五個，美英日澳行動一致，而台灣就算唔想，中共一定會先發制人，先轟炸台灣，因為如果美國空軍用台灣做基地，中國將會失去成個東南制空權

Ccp 唔見得一條心，軍人亦未必會賣命。蘇共倒台，亦都唔見得全部被清算，反而生還者係大多數

人類從歷史只得到一個教訓，就是從來都沒有汲取任何教訓

雖然發生既路徑相似
不過今次有一方係支那人
既無骨氣又無廉恥仲要無咩智慧

日本係會明刀明槍對美國決一死戰
中共肯定唔會

不過又咁講印度唔就算參戰，但如果交惡都已經有阻嚇力，點都要保留軍隊佈防。

列強瓜分，香港歸返英國，東北三省歸美國，順便滅埋北韓送比南韓

我屋企人唔肯走

當年日本有50年海軍經驗

當時全地球最識玩航母既人係日本山本五十六同小澤治三郎

ps山本知同美國打死硬，但上頭落order冇得唔打

冇得話一定唔會,佢地有一種黨性係就算明知係錯都係為做而做,詳情參考Chernobyl

好文

崔天凱。。。

推光復香港 時代革命

幾時俾人趕返中國

依家美國武器發展程度大家只係睇到二戰後
到底美國依家有無辦法係你射完核武後就即刻發射飛彈係返支那上空爆都未知
加埋依家咁多戰艦係南海我諗一定都有核彈發射潛艇係周圍所以真發射就膽搏膽睇下支那玩唔玩得起成個中国唔洗要

犯罪比人拉喎

人類 中國人永不能從歷史中學習

我覺得支那真係敢膽玩核戰
我諗到時美國 印度 英國核平支那唔洗講
俄佬除時都玩埋一份 一齊射支那
問題一旦打核戰 對所有人黎講
就要儘早結束戰爭
最好 最低損失既方法一定係核平支那

就算係真，應該都有diplomatic immunity

中國人不嬲內戰內行 外戰外行
咩黨都改變唔到

S

當年啲日本經濟學家都咁堅料
估錯就切腹謝罪

中國都無當時日本帝國既軍力

點會珍珠港前夜？ 佢縮係海南島

on9知唔知咩叫戰略同戰術核彈
真係互射核彈中國會唔會aim成個美國
係唔會，只需要aim DC, 紐約同加州飽和攻擊，美國可以收一半皮，雖然支共會滅國咁解

中國都有切啫謝罪呀

因為中國人寫既「歷史」
根本係扭曲既歷史

會唔會拔咗把補血劍？

但係狡滑冇底線嘅程度遠勝於大和民族
所以今次結局可能唔只掉兩個原子彈咁簡單.......

留明

而家欠一個主動

絕對可能，唔可以低估中共戀權同要面子嘅地步

篇文幾好睇
但日本個種民族性唔係支那個挺見風使舵可以相比

核戰就含球剷

終蟈射得到去美國既陸基洲際彈道導彈數目唔多

支那鳩官貪官冚家連身家係美國，點會射核彈去美國

Push, lm read later

滅國

人真係臭閪黎

我個人就唔支持香港獨立嘅

即係波叔之流

講話乜嘢美國唔會制裁香港,

因為香港打個乞嗤, 美國會感冒

日本戰機屌打美國 係輸資源同戰術

話唔定唔止WW3
直情係科幻片咁世界末日

一出核彈真係預左fallout果d

真係好犀利
唔怪得當時朝野會信打得贏美國

山本五十六一開始已知長遠不夠美國打

所以先偷襲珍珠港

想迫美國快D和談

中國軍艦同戰機，就連第一島鍵都出唔到。

唔好傻，當時日本係知唔夠打架
佢地目標係閃電戰迫美國講和
所以先想一舉消滅美國太平洋艦隊 拉長戰爭成本迫美國講和解除封鎖

誤算係個時珍珠港個4隻美國航母唔係港口，所以炸唔到

同埋因為淆底同資源問題炸完一波就要走，好多戰術基建根本炸唔到

加上美國生產能力太屈

所以美國可以短時間係太平洋還拖

同埋唔夠日本戰機打應該都只係初期好短時間
中後期日本零式比美國地獄貓屈撚死，還拖都做唔到架

若果美國無原子彈，最後結果會唔會好唔同

美帝開行turbo生產真係好撚癲

山本五十六講
依日炸爆一隻美艦，第二日就生產２０隻
工業能力差咁遠打條毛

到時支那人火燒故宮，搶野。

會
日本想攬炒
明知輸都要鬥到最後

日本仔死得仲慘
因為日本人好硬死都唔投降
會搞到美國要大屠殺

同埋依家唔會有日本
日本會分開北日本同南日本
北日本比俄佬食佐，南日本美國管

我記得韓國有導彈部署

雜種應該選擇左繼續打
準備自力更新玩內循環

講真真係sit tight

Oh sad h.

應該會係鎖國冷戰，唔會打
所以香港人未來會好慘，如果唔走（個人認為）

文革共慘黨殺咁多支那人都唔滅黨，你就知支那共慘黨生命力真係小強黎

沈大師要切幾多次腹

最後ccp核彈攬炒全人類

打唔打唔到佢話事
依家美國日日挑機每日摑你一巴迫你出手
你唔打你d小粉紅又會發癲

好似雷鼎鳴9up唔洗本咩

軍事實力上
中美差距 遠大於 英德同美日

德國陸軍戰鬥力世界第一
海軍係差過英國
但有能力發動一場日德蘭大海戰

美日 太平洋
日本海軍真係唔差
可以同美國係太平洋打到3年

唔夠零式打只係極初期嘅現象，1942年瓜島嘅F4F 已經係接近一換一擊落率

個個年代d生意佬都賣國
真係唔可以比生意佬對政治太大影響力

美國而家個勢會逼戰 睇南海D軍艦行動都知
連澳洲都唔驚同你對峙
要鎖國南海東海台海之類要讓
唔係既話個民主聯盟一成立，唔會同你浪費時間資源日日一堆軍艦南海巡行

不過我都同意有得走好走
無端端俾你幾百萬人走你當西方on9
都係驚共產黨攬炒你香港人做下一個維吾爾族

有聲

俄佬第一時間搶左新疆內蒙東北先啦。

提提你日德蘭大海戰係一戰發生
二戰嚟講德國海軍水上勢力真係麻麻，不過佢設計同造船工業停咗成十年再重新開始都算係咁

1930年代日本開始將天皇視為地上既神
為天皇賣命係義務…
所謂軍國主義其實都只係借天皇同埋武士道精神去洗腦
依家共匪做緊一撚樣既野
不過民族血性根本比唔上日本咁撚痴線
共匪洗腦出黎既產物都只係一堆小粉紅同戰狼

聽咗好多年呢個世界唔會再有第三次世界大戰，因為是但一個核武國都好以攬炒全球，大家點睇？

當年去日本exchange個professor咁講：
原子彈係射比蘇聯睇，唔係日本

我都聽過呢個講法

啲解放軍分分鐘準備sir this way 叛變換綠卡

有道理，呢個係最低成本解決方法。

而且中國所謂最後盟友俄羅斯，一定最樂意呢個結果

日本自己係無能力贏到美國
就算一次過消滅美國海軍
日本都唔夠能力(陸軍戰鬥力，補給)登陸美國本土
佢地所謂登陸都係講阿拉斯加

要擊敗美國前題
係同一時間 由太平洋 + 大西洋 一齊打美國

如果德國贏左歐戰
食埋英國皇家海軍 + 意大利果幾隻戰列艦

用全歐洲力量同日本 東西兩邊咁打美國
就有可能擊敗美國

個陣美國唔射就要焗打日本本土登陸戰
到時要靠蘇聯幫手，但又驚蘇聯意氣風發
就射個樣本比蘇聯睇囉

嚇死 幾驚班大陸喱突然咁講轉口風
等緊睇支那滅國㗎嘛
原來係RFI

要核平支那求其一國射多幾粒都得啦又唔係軍隊打仗
問題係點阻止支那射核彈攬炒全球，如果無方法阻止佢，會係熱戰最大阻力

🤔

印象中個時德國都差唔多ByeBye
所以應該不可能
東西一齊打9美國的可能性會出現

支那核戰只要射出第一支
全球國際一定唔會同佢客氣
一定核平硬
無理由由得全球受核災難影響

只要精準打擊阻截中共核武器
打哂全球所有中共核潛
其實就冇野好怕

同以前日本打美國唔同既地方在於依家有核武
到依家世界都未試過兩個核武大國打仗
最驚係中共射核彈攬炒

現時科技角度，我覺得阻唔到
ICBM基本上攔截唔到，一上太空再落返黎個下加速太快

除非美國有黑科技

點會咁傻，以為偷襲完，人地重肯傾和談

就算當日炸爆晒美國海軍，美國都一定同日本死過啦

紅軍對日本人海戰術 東京好似柏林咁炸法
成個東亞歷史反轉都似

美軍嘅武器水平你唔能夠估計
再者係佢決定射嘅時候
美國一定會收到情報
所有衛星宜家都影住支那

我地支那有十四憶市場，邊個拒絕同我地支那做生意，即係唔同未來做生意

支那現時思維

呢樣確係美國睇通支國底牌,純以民粹仇外愚民
宜家就用番民粹燒返佢

係日本眼中特別係山本五十六黎講
佢地唔認為AI作戰係偷襲

不過佢地俾美國份宣戰書寫到咁一九真係係人都覺得你9up+玩偷襲

美國人當時最引以為傲既就係佢地既艦隊
山本認為偷襲珍珠港會嚴重打擊美國人既信念
點知結果啱啱相反…
仲要當時主要偷襲目標個三隻航母都唔響港口

核彈唔係放幾粒 地球已經完game?

其實呢種思維好錯，美國唔係放棄市場。只要令中共收皮，市場依然存在，生意可以繼續做

呢個我記得唔知邊到睇過話山本五十六講到話佢都唔想
AI作戰前 Pearl Harbour 直頭有個日本人不停幫帝國監視住每日美海軍艦隻出入

佢明知呢下出征係一定唔會見到任何空母但日本本國壓力一定要佢果日出擊

同意
覺得美國嘅強
唔止係科技
仲有情報
分分鐘支那想㩒粒掣嗰陣已經被斬首

波叔只係傳聲筒咋
真係要切腹係王滬寧果班所謂智將
香港lv的話....夾硬搵咪劉兆佳囉

的確目的係做比蘇聯睇
不過係用最快方法結束戰爭去阻止紅軍登陸日本
防止紅色勢力東擴
如果無美軍投放原子彈,你睇到係同南北韓一樣嘅局面
不過發生係日本上

其實反觀美國比支那更想開戰
因為論戰力美軍係無得輸
而且美國都承認左
支那係佢地有份養大
所以有責任為全球國家著想打柒支那收佢皮
但問題係支那仲未敢開第一槍射第一炮
變相美軍都唔可以出師有名咁打柒佢

習近平咁死要面 好大機會係打

楚門最唔想見到共產主義會影響美國本土

中共點會夠膽開戰

係喎
支那淨係得把口
仲要佢似想鎖國多過開戰

咪係...啲人講到好似唔關自己事咁一打就緊係全力開打，唔通仲留番啲核彈。有冇玩過fallout，到時成個世界就好似隻game咁。

美英日澳台印
到時越南，菲律賓又會黎抽下水
真係數極都數唔晒

呢個假設可能性極低

1：你已經講咗嘅補給問題，相比日本，歐洲大陸嘅軸心國更加缺乏遠洋登陸／補給能力
意大利海軍定位只係喺地中海範圍活動，大部分有戰力嘅艦隻都係腳短走唔遠
德國更加唔洗講，一戰後冇咗歐洲大陸外嘅領地，除咗少量商船可以徵用之外（有冇重型起重機係另外問題），運載陸軍嘅能力近乎係零 （海獅作戰係諗住用改裝駁船運兵）

2：戰列艦問題，意大利船艦腳短提過唔再講，但係英國戰列艦係幾乎冇可能到手
參考法國投降後海軍軟禁係港口嘅做法，若果英國係海獅作戰冇發生情況之下投降，好大機會只會捉到本土艦隊羈留係法國嘅港口，而德國係唔可以郁呢啲艦，否則會好似1942年法國艦隊咁樣集體自沉

大家都係睇利益
商業利益（短期）vs 國家利益（長期）
好睇啲政要點睇"利益"依兩個字

自隊一打膠

杜魯門

最大獲係比美軍拎到隻零式返美國研究
比佢地知道咗零式油箱無保護
之後就專打油箱

數嚟數去，會出手幫支而有實力嘅，應該得北泡、巴基同伊朗
刁帝唔係咁天真以為俄會企係佢果邊呀...

打珍珠港係侵略亞洲其他地區既第一步
香港 越南 菲律賓個堆
想食埋當地資源再拉長線打…

Push

其實喺空中攔截到都好麻煩
核彈喺高空爆炸會有電磁脈沖擴散去全球
到時候全球啲乜嘢手機電腦起碼壞一半
真係唔敢想像打核戰

你都on9知唔知洲際導彈幾難打中，中國未試過射咁遠一直以黎都係佢講打到，美國就唔同，成日射，日韓又有防衛系統你過到日本先算啦支那人，了解下美軍到底有幾強先

因為當時蘇聯已經借打納粹食咗東歐，然後向日本宣戰食咗東北三省，想登陸埋日本。

美國為咗阻止蘇聯威脅太平洋海權所以直接核平逼日本投降。

乜撚野阿你係咪唔知咩叫核彈

真係好似依家個局勢
中共其實係冇退路
焗去

其實之前南泡想裝果個薩德係咪可以擋哂支啲彈道導彈？

我唔係take stand, 不過我想講到時打核戰基本上唔會係同一個世界

push 打

痴線咩，中共D航母出唔到大平洋嫁
你揾大日本比

你要了解下核戰點打，再了解下核彈係咩你飛唔到去美國本土，你空中引爆啊？核彈唔同炸彈，你唔引爆就算比擊落都唔會爆

如果係美帝先發制人話支拿想攬炒出核武，所以快支拿一步打左佢先？
好似屈伊拉克有大殺傷力武器咁？

所以佢咪話要鎖國囉

唔會感到意外
其實,我十四年前,十幾年前的時候
就已經覺得下一個引發三戰的國家係中國

原因?
1.中國愈來愈似俾斯麥時代至希特勒時代的德國
只不過係,中國係學哂佢地的衰野,而唔係好野
再加上,當時正值中國全國反日示威,更加令到我有依個想法
2.而家的中國,同俾斯麥時代至希特勒時代的德國一樣,有收復領土的野心
而中國收復領土的野心,同當年德國一樣,以民族主義和當地居住的民族,絕大部份都係自己人為理由,用軟硬手段來拿番
3.而家的國際社會,愈來愈似二戰前的國際社會

你又知打唔到去你做研究架..

美國點會用同一招
再者 當時打伊拉克唔係屈佢
事實真係有

同埋大日本當年有同盟，中共好似冇同盟

有 非洲兄弟

機體性能決定所有
零式得一個位屈 就係零活性
Dogfight好撚屈
但零式機體防極底，俯衝加速部機直程會解體
爬升高度又有限制，太高又會散
加速又廢

美國直程後尾戰術上係唔同零式Dogfight，係直接屈高俯衝咁擊落零式
得美國戰機打到人，零式無得打

有D零戰力同盟，你當好多個意大利咁囉

其實核彈空中引爆都好大威力喎，啲輻射都慢慢整得死人啦

Engine太弱，無計。
同美國對戰到咁耐，算係超班完成。

唔係話最後搵唔到咩
開頭打都係得啲鬆郁矇嘅衛星相話佢有

我覺得大家唔使太擔心核彈
首先講返支那既發射能力
潛艇發射核彈能力未必有，另外出唔到第一島鏈
飛機帶核彈一定飛唔到過去
應該得返本土既洲際彈道導彈，即係只可以固定位置射核彈仲要未必準，我估美國情報機構都唔係垃圾，D發射井應該一早知

所以美國咪周圍搞導彈防禦系統
薩德 愛國者 周圍行黎行去既神盾艦
特別薩德而家歐洲中東南韓都有，部署又簡單
我唔知美國而家全球部署幾多，但係臨攤牌之前一定會部署更多

另外有太空軍既衛星激光武器望實你D發射井

不過美國應該無預太快攤牌
你睇返個太空軍個時間表，話要2022，2023先大概ok
加埋而家話要搞個民主同盟，整合都要時間
所以有D風水好似話2023年先收支那皮其實都有D道理

中國仇家太多，歐美印日台都夠圍死佢

同埋個時Ｄ思想ｏｎ９
一個勁的戰機機司係好難有

日本班傻仔，輸小小的寧願自爆都唔願意接受敗走
搞到後期有機體都好都無質數好的新手接班

美國的訓練體系反而就好完善
同埋人地唔會輸就尋死，無面目見江山父老的弱智思維

當時主要目標仍然係戰艦
除咗因為嗰時戰艦重係海軍力量嘅象徵之外，個人認為海軍整體更加怕太平洋艦隊九艘戰列艦絲毫無損

一來有機會影響日本係亞洲嘅登陸行動

二來套返日本艦隊決戰嘅主流思想，假設雙方1／3戰列都要留港維修/改修/訓練，兩邊都只會有六艘戰列艦可以投入決戰，大和級未服役之下日本係冇明顯優勢，所以有需要減少美國可以投入嘅戰列艦數目，確保短時間內日本有絕對優勢

我指唔係美國本土會空中，係太平洋個空中過到日本再講啦

二戰三大起因
經濟危機
歷史仇恨教育產生既極端民族主義
國際聯盟成為垃圾

我係trump上台時預見到，佢係二戰前美國盛行既孤立主義者正如當年美國唔入國際聯盟一樣
自此三隻腳齊晒(第二隻我係14年見証中國班較年輕有教育既網民越黎越癲。經濟危機遲早出黎，不過冇估到係危到咁

睇下研究報告同睇多d軍事書啦五毛唔做功課

我撚知咩..又唔係果啲技術人員，我就覺得點都會有幾粒係爆到

你信唔信維尼會用香港做人質

我邊到五毛

皇家海軍大本營喺蘇格蘭Scapa Flow
德軍想要佢啲戰艦？得，攻陷英國本島再講

所以俾你走你咪好走
無端端俾你幾百萬人走 你真係當西方國家開善堂

真係要打既
美國係唔會同恐怖份子談判架

美國要迫日本投降姐

果時只有邱吉爾預見冷戰
杜魯門覺得蘇聯係fd

係沖繩同硫磺島死太多人唔想登陸本土

口水戰就敢打
一知道真係要落場打，啲人就縮架啦
日本人有武士道精神，就算知道輸硬都頂硬上
中國人就有小聰明，當知道自己會做炮灰，就會諗自己利益架啦

都係嗰句，基本上冇可能
我只係提出咗若果英國真係喺唔攻陷本土嘅情況之下投降，德國都冇可能攞到英國任何一艘戰艦

印度有俄羅斯駐軍

咁我問你係咪真係咁專家，做研究知道曬各國既軍事技術係點運作，你係既麻煩你cite啲source 黎睇，我都幾想知你講果啲報告，專業書本係喺邊，會令你知道曬所有國家既核戰技術。如果你唔係，你做咩姐扮撚曬專家咁，又屈鳩人五毛，一開始純粹討論下打核戰個世界會點，你又係度屌鳩，唔知你衝出黎jm9

美國：knock knock motherfucker
依家美國策略強調將支共同中國人分開，加埋人權問題擺哂上枱，佢唔會由得支共騎劫十四億支那人(以及佢哋嘅生產力同市場)玩超大型北韓

休？邊撚度休呀睇下睇下

美國快快手同台灣建交同駐軍就夠
如果中國咁都忍到唔出手，證明佢地完全唔夠擔打熱戰

德國水面真係唔太得...但水下威脅震懾左好多年
然後重點係佢飛機（主要係陸基）坦克同武裝真係好堅
當年冇紅軍西歐含英國肯定收哂皮，美國要自己去光復都似

日本海軍就無庸置疑肯定當年第二而且同美國實力差唔遠
當時主要係日本自己判斷經常失誤
唔係架話再打多一兩年都似
而且美國生產力太屈增強實在太快...

呢樣好難講
冇記錯佢地戰機係冇逃生系統...
但到底係因為所謂武士道唔整，定因為盡量偷輕拎走，甚至係根本冇能力整
就唔太確定啦

我諗又未至於第一個咁癲既

其實德國贏得最多嘅時候普遍啲坦克都係弱過對面，主要係贏策略同埋敵人on9

有個問題。

如果中共放棄ＰＯＯＨ，換另一人上場，回復以前韜光養晦，還原香港到1997-2003（全面高度自治） OR 2004-2008（接近高度自治）時期，美國會唔會收貨？

精準打擊
兩日後咩都打完
之後勸降

中國有尿袋艦

中國忍到維尼忍唔到

果時唔打台灣國內d人一定圍佢
而且佢目標超越毛澤東所以一定要打

呢d唔係話啪個掣見你啪左就搞掂
你都要向美國證明到你咁做先得

我相信證明到架話美國好有可能收貨
但唔好唔記得而家維尼係轉移緊國內視線先搞咁多野
咁樣對美國投降咁款小粉紅第一個掉轉槍頭，其他就開始跟隊
到時就真係等滅黨

根本共匪早就好似當年日本咁已經身不由己

間諜罪係咪就算外交官都應該另計

而家仲邊洗打仗
上兵伐謀, 五眼有哂支共高層啲情報
先凍結資產再捉哂啲高層親屬
如果西方學識人質外交真係冇得輸

我都覺
大把地方嘅人慘過我哋，西方國家都冇咁樣嘅走難計劃俾佢哋
肯定係知準備同中共打過，救得幾多得幾多

姐係話
英美因為錢，原本唔會同中國全面反臉
但當英美連錢都唔要果日 姐係情況已經好惡劣
不能挽回 而英美都會要求中國付上沉重代價

歷史將會寫下共朝覆亡之日
人民不但沒有怨聲載道 反而喜迎暴政倒下

至少要加埋
永久停止用中國市場去脅迫外國公司自我審查言論+技術轉移
廢除所有貿易保護政策如50%控股權規定
承認台灣地位
海軍裁軍
廢除九段線主張
新彊西藏自然唔洗講

齊晒上面先得，你信唔信佢地會制?佢地日日屌當年蘇聯做乜唔同美國死過要自我解體

美國依家用實際行動講俾中共聽，唔怕佢射哂庫存320枚左右核武。

上面有巴打都講佐，中共射完320枚核武美國最多半死，然後美國+盟友+俄佬核反擊可以讓中共14億人從此滅絕。最後結果都係美國勝利，既然係咁美國點解要驚中共半桶水的核威脅？

香港人一定要同英國佬講
香港人要攞返香港自治主權
唔可以再信咩一国兩制
經歷左23年大話式假民主
仲覺得一国兩制有用？
香港要自治公投獨立，要求英國法庭裁決中英聯合聲明無效，中共不再係主權國，香港人公投獨立自決，脫離中共魔爪

麻煩香港律師界既手足組織一個團隊去英國遊說，將香港人既聲音帶過去英國，要把握今次黃金機會

Lm

炸港算成功 話就話世界工廠 但日本最終係攞到想要既野
其後場海戰佢其實64面仲要差啲贏埋 果10分鐘改變左世界

不開打不散

唔燒到埋身唔識死
香港人夠知新疆有人權問題
6.9 前未又係人人喜茶 周周上深圳海底撈
所以都唔知點評價呢個疫情
到底係利多於弊 定弊多於利

1997 2003 2014 2016 2020 四年又四年

南雲條on9中途島沉晒4條航母其實係救左日本
冇佢太平洋到1945可能仲打緊唔會連沖繩都輸埋，咁美國根本冇地方起機過去掟核彈迫和

咁既話1945年4月希特拉死後蘇聯向日本宣戰秒殺成個滿洲國後會立即由北方四島一路經北海道佔領全日本，而且蘇聯先唔9理唔殺平民果d事

一定打，最叻打鳩自己人先

呢個最終會唔會成為最後一個迴力鏢，
美國24小時解放支那？

4分鐘毀全台機場！陸媒520曝「24小時解放台灣」兵推片 專家說話了

核武的輻射、衝擊波和產生放射性造成殺傷力和破壞作用以及所造成大面積污染，可以使整個人類世界被它毀滅。核爆後的塵埃帶來「核冬天」及核子末日，最終將可能導致人類的滅亡。wiki講既。啲人講到打核戰好似食棵菜咁輕鬆，其實爆幾粒H bomb成個世界都玩完。

同埋 只要講到明唔滅國 根本唔會射核彈核彈係防止你被滅國 唔係防止打仗 有核彈咪又係定期地區衝突

其實有冇咁誇張?
當年個沙皇氫彈. 都冇事. 支共有冇能力整到沙皇彈?
聽聞當年個沙皇彈, 係已經減低咗一半既威力

你只要講滅共只針對高層官員 中國會建立新政府 但任何中共高官未開戰前投降 只要交出8成資產就可以係美國或留中做包租公 安享晚年 咁我好奇有邊個高官想打

唔死都殘，諗下啲輻射

其實所有小說都有講核戰前提係生存資源不足，各國要搶資源令國家生存先打 意識形態衝突點會有核戰出現

中途島唔係情報俾人破解日本有機會贏

仲信中共?
放過佢一次, 只會令佢變得更加聰明.
仲等佢韜光養晦. 而家打貿易戰已經好吃力.
如果過多10年先嚟貿易戰. 我諗美國可以俾中國收皮
仲有唔好唔記得, 軍隊係聽黨指揮. 唔係聽國家

美國人命寶貴過中國人好多

果時cold war咪差啲打核戰

氫彈幅射, 同核彈幅射差幾遠?
當年個沙皇彈縮咗一半水. 就係話驚幅射量太大

氫彈唔係核彈既一種？
利申：唔係專家

其實小粉紅，只係中蟈製造出嚟既垃圾。有用時就拎出嚟吠，冇需要就可以叫佢地收皮。（可以參考當年排日，之後成班當廁紙，用完即棄）

唔會
當你把劍真係回到血嘅時候
中共就唔會比你有機會拔

贏面係咪近乎0呢點要睇共產黨同習仔點睇
可能佢哋覺得55波
唔好用正常思路去睇中國人/中共
有好多時啲嘢吹得太大吹吓吹吓吹到佢哋自己都信咗

唔好唔記得慈禧向八國開戰都係exactly 0%贏面
但慈禧唔係咁覺得囉

去到咁盡，即係一定要中共收皮

我估中共最多接受開放市場，同埋放棄九段線，暗啞底唔會再攪台灣（即係依家釣魚台處理方法），新彊西藏就回復以前（唔再迫害）。

小學生玩大咗

原子彈, 氫彈都係核彈既一種.
所以話以前既氫彈同而家既核彈幅射量係咪一樣?
如果幅射量差唔多. 以沙皇彈嚟睇. 又唔係太恐怖.

其實都唔係唔恐怖架，你諗下佢話估計係西德放，啲輻射會去番蘇聯，呢個只係得一個H bomb既估計，到真係打既時候一定唔只一粒，咁你諗下啦。啲輻射傳傳下傳到啲食物果度，到時仲生存緊既人有可能食番啲輻射污染。等啲輻射decay都十幾萬年，咁個世界唔係玩完係咩。

呃人呃到自已信埋例子:19年區選時人民日報果d全都只寫左大勝報導等填票數格仔

結果一出黎全部hang機左成日先有報導

keyword美國外交政策雜誌,香港區議會

冇得唔認台灣
台灣係佢用民族主義稱霸世界不惜攻擊自由世界野心既標誌
唔認等於話比人知仍想稱霸
認左暗啞底做野反而有可能

問題係CCP打輸一定滅黨
對佢來講滅黨同滅国根本冇分別

中國瀕臨滅國邊緣同你攬炒好出奇咩

其實所有螺旋槳機俯衝都會解體, 差在頂到幾快
飛得太高會解體, 聽都未聽過

呢個角度最貼近中共角度
倘若比美軍有足夠時間係台灣布防 真係唔撚使打空軍
咁台灣就一定會成為珍珠港2.0

因為性格決定命運

去過廣島原爆紀念館睇啲相同範圍已經好撚恐怖
仲要炸廣島個粒係調低咗威力原子彈都咁，核彈之後嘅污染不敢想像

佢d飛彈唔會飛到一半跌落海先講

太平洋戰爭前日本人都係咁想過。結果就係2粒原子彈。

依家的局勢係似2戰/太平洋戰爭前夕，多過韓戰/越戰。

btw，中共真係有心同美國+盟軍決一雌雄的話，依家就好設定哂3百幾粒核彈的攻擊目標啦，到常規戰兵敗如山倒果陣，應該唔會再有時間俾中共慢慢set目標啦

真係開戰我相信雜總會俾自己人搞掂左先
我諗解放軍都知係送死

根本上中途島日本有冇打輸結局都會係一樣。

日本二戰一定會輸嘅原因有好多，但最大嘅原因就係國民生產力同美國相差太遠。 就算日本打贏十場八場海戰，之後只要輸一場 （就好似中途島咁），形勢就會立刻逆轉。

第二大嘅原因就係日本人唔尊重同珍惜生命，士兵，平民，甚至將領都隨便犧牲。啲船沉就個個唔肯走，想陪隻船一齊沉落海底。係飛龍號上嘅山口多聞就係好嘅例子。 士兵動不動就Banzai Charge，其實等於自殺。 好多有能力，有經驗嘅軍人都係咁枉死，變相加速戰敗。

另外因為唔珍惜生命，日本所有飛機及大部份戰艦都係非常唔襟打，好易就被擊落或打沉，亦唔注重damage control等補救設施。

第三就係日本根本無計劃打持久戰。佢要運好多物資返日本本土，但運輸船完全唔夠，亦無完善嘅護航方案，只要戰爭一拖長（以年計），日本一定會頂唔住，國內工業必然會崩潰。

其他戰術嘅嘢就唔多講。總之1941, 1942開戰初期雙方水平應該差唔多，但1943年開始美國有經驗後已經昇華高日本三，四班(不論陸戰定海戰)。日本1943, 1944年仲係講緊咩艦隊決戰，軍官仲帶武士刀上戰場.....思想停留係戰國時代。

所以就算日本打贏中途島，就算俾佢佔領埋中途島，只要歐洲戰果不變，其實最終日本都會喺大約1945年戰敗。

最後就係美國落原子彈嗰2架B-29係喺Tinian 起飛，唔係Okinawa。根本美國要落原子彈嘅話係唔需要打沖繩。當時美國打沖繩係準備用嚟做登陸日本本土嘅前哨基地。 但就係打沖繩同硫磺島犧牲太大，所以反而造就落原子彈迫日本投降而唔登陸日本嘅決定。

不如真係認真咁計下，中共300多枚核彈全部showhand的話，地球會有幾大地方受到核污染？

另外美國+盟軍核反擊令要依家中國全境寸草不生的話，需要幾多枚核彈先夠？

冷戰時期美蘇加起來的核武數量夠地毯式掃平全球每個各落（應該計埋南北2極）20次，計果陣可以攞呢個標準做參考。

多謝巴打指正

只係覺得掟核彈投降已係日本珍珠港後最好既結局

及府首稱臣

加埋俄佬係後面執雞

淨係日本仔既戰意已經夠做
硫磺島已經係個好例子
唔通靠d小粉紅網上面做鍵盤戰士就夠做？

掟慢啲北海道應該俾蘇聯食咗

應該唔會

大環境咁睇，美帝為首想開波既原因唔在香港，只不過借題加深咁解，開波前肯開門俾香港人依個肯劃界既時限內走仲可以贏埋道德

我諗爆發既近因係武漢肺炎既賠償，間諜滲透/支制fake news已經去到真正危害到佢地既地步，再遠啲既之前偷偷埋埋啲技術情報抄襲，再遠多少少既就係唔守信繼續封閉市場可對外但你唔可以入黎既bugs屈自由市場機易差巨大，依啲野佢地想要一次過嘔返出黎

而佢地行到依步亦都應該已經明白冇沈重代價下就算換人都反口成性根本冇可能守信賠到咁多，況且有啲野真係有得賴，咁剩低既選項唔多，你應該諗到

正解

lm

On9
係愚人如你之流永不能從歷史中學習姐

美國行得即係唔怕你d核彈啦
Tesla射左幾多衛星上去呀

另外搵日本人比
係對日本既一種侮辱

支那人/藍絲係唔會明中國吸引市場嘅地方在於人口多
即係佢地自己先係本錢
硬係要做人奴隸覺得唔係CCP就唔會發展得咁好
無咗CCP支那會大亂

仆街，google都懶去search知唔知核彈輻射點黎啊，你仲諗住揸架飛機飛去你領土上空放呀？條導彈知唔知點飛呀？有冇讀engine學下呀？定日日上百度網睇兩句就打飛機呀？

熱戰係冇可能
因為共產黨知自己只係紙老虎
同當年日本帝國絕對差天共地
加上黨內高層財產全部係西方國家
一開戰即輸即亡黨，點會打?
但冷戰係無可避免，所以先講乜9內循環

印度🇮🇳手足就算軍力唔強
但佢地戰意高昂 想打柒支那好耐
我諗佢哋都好想係背後插支那一刀
報返之前士兵被殺嘅仇

大國掘起 祖國萬歲

根據歷史
俄羅斯最鍾意係背後
就嚟贏嘅時候執下雞

所以有人最怕斬首式無人機

都係自己攞黎，到2020全世界先反你枱比多左支那了

支爆

控制核彈威力咪得囉

而家美國死十幾萬人，條數一定同支共計

都無得避
係街就送把飛刀
你地底就地堡彈
走得去邊。。。

正解有邊次中國有難，俄佬真係幫拖而唔係攞著數

以前同日本隻揪都要揀係中國領土上面隻

不不不
對中共黎講滅黨大獲過滅黨
你滅国死最多嘅蟻民唔關我事只要本身果班高官嘅利益無收損
但你一滅黨係講緊班高層會被清算自己咁撚多年嘅特權利益無曬佢地一定發癲同你搏到底

30年之後，另一個pooh上場，到時又打過
只要呢個帝/黨制一日唔變，一日都有機會
你係美國收唔收貨

其實有無諗過
太空軍成立
係為左阻止對家核戰 同 斬首？

可能美國都唔想做一個核污染世界嘅霸主...

未出到公海都被反導彈系統射哂落嚟

列強共管
劃分勢力範圍..

薄儀成年後有個滿清遺老致力推動列強共管
認為有利中國發展
其實認真係走得好前
拋開左國族思想限制

美國應該唔會俾佢玩鎖國

剛好五個字 #72457
五毛
未block佢嘅 快d block
篤爆完五毛後 勿再覆佢
以免影響討論

仲有東南亞一堆國家可能會支持聯軍

你真係覺得佢唔會打？

寫得好好，推

more

歷史從來都冇如果架啦輸左就係輸左

補充吓
captain goes down with his ship 呢樣嘢係向皇家海軍偷師學返嚟，HMS PoW, Hood 同樣係將領陪葬

順帶一提，日本船艦唔係因為佢哋唔珍惜生命所以唔襟打，日本簽咗海軍條約之後知道自己冇可能以數量壓倒美國，唯有做到每艘新建艦都要有極強火力，務求艦隊決戰一打二，一打三都可以贏，第一樣開刀嘅就係船身內部結構，compartmentalization 極為參差，大破後難以生存

海軍嘅 damage control 質素亦未至於差，不過制肘在於日本只係啱啱工業化，有好多人完全未掂過+唔識用基本工具，結果海軍寧願只係訓練 1 group 人專做 damcon，當然缺點就係其餘船員完全唔識damcon

一位日本經濟學家切腹自盡，因為他曾向自己的國家保證，英美絕不會這樣做。

唯一肯定，呢個歷史不會重複，走狗既臉皮都厚過車胎

偷襲珍珠港除咗飛機外，仲有五艘甲標的迷你潛艇

海軍嘅艦隊潛艇各孭著一隻甲標的去到珍珠港外，甲標的就自己搵路潛入珍珠港內，等到轟炸時喺港口內雷擊敵艦
其中一隻跟住一艘貨船入港，不過俾經過嘅掃雷艦發現潛望鏡，通報後就畀當時巡邏緊嘅驅逐艦打沉

後期啲航母陣列一出出二三十架
美國當年已經可以幾年內出到咁多船同軍工 兩面開戰
好難想像二十世紀開足turbo無左膠拖後腿既戰時美國可以有幾屈

真係打仗我地都走唔甩

到時話打就打，邊個得閒去同你控制同埋就算控制都好大威力啦，你估係火箭炮咩

我幾時有講過要揸架飛機放

如果中共到最後唔射核彈而係玩核污染攬炒嘅話...

唔到佢唔戀權，失勢一定比人算帳，死路一條，橫死掂死，無退路只得衝。

中國有種思想係留島不留人，對台灣如是，對香港亦如是。呢種思想，好影響藍絲廢老，覺得十四億可以取代自己。

到真係面對人要走時，中國先會醒覺人先係最重要

所以英國ＢＮＯ半平權，同埋美國區分中共同中國人，都係妙著

普京：啱呀，我都覺得東北好重要，等我幫你接管啦

其實鄧小平當年最大改革，就係廢除終生制。佢就係見毛魔為保權力，而做太多戇尻野，差啲攪死中國，

係估唔到毛魔接班人，夠膽廢除終生制，而中國內部又冇人敢反對，繼續自殺式毀滅行為

核彈會爆輻射呢個係常識，使撚謮engine，radioactive decay 果啲野中三都有教。我就睇過呢條片，
你唔好屈鳩我，有冇諗過你先係唔知野果個。你問我啲核彈點發射，我撚知咩，你唔去五角大樓問下佢宜家啲科技?

當年美國
兩月一隻正航
一月一隻輕空
一周一隻護衛空母
一日一隻DD
就算而家睇都係CLS

鄧小平全部政治遺產比維尼清算得7788啦

私有經濟-->變晒國企
開放-->內循環
一國兩制-->宇宙通行証
任期制->廢生

啱， 你睇佢哋d地方政府平時都唔多聽中央，如果一有事一定四分五裂

一出現戰爭，習帝就一定要下放權力俾軍頭，就算毛鄧依啲有軍事背景嘅統治者，喺戰爭時期都冇能力掌控一切，更何況習，佢冇任何軍事智識，更加冇軍事威望。而如果下放權力，軍頭又或前線軍人，喺生死邊緣，係咪願意同政治局班人共同進退？蘇共倒台，被清算只係蘇共高層，普京同佢手下依啲前KGB 同軍方中高層，反而步步高升，赤柬消亡，洪森依啲前軍佬，仍然手握大權。同一道理中國班軍人，會唔會只為保習江山，同美帝血戰？

山本五十六係值頭想打到美國太平洋上一年內冇海上戰力，再講和

當時仲係巨艦大炮主義，航母戰力仍然令人懷疑

其實唔洗原子彈，1944年中開始，基本上中日不斷接觸講停戰，係講唔埋欄，而美國國內又想停。日本如果想停，基本上係有路走。

一年內無太平洋戰力的確有可能
可惜俾傳奇艦企業號破壞左

姐係中共倒台只會迎接另一極權
幾時先有機會共和

一個由奴才佔大多數的國家，係不可能建立民主制度

現時中共個power projection仲差過80年前日本

我都認為中國敢膽玩核戰
因為,中國為咗唔想中國再次進入鴉片戰爭至抗戰勝利及中華人民共和國成立期間的「百年國恥」
一定會最終使用核武器
中國亦都知道英法俄印都會使用核武攻擊中國和全世界視中國為敵人

到時,只要中國將全部核彈射到「美國黃石火山」,已經可以令到全世界同中國一齊「攬炒」

更何況,因為過去香港人的問題
美國和其盟友兼人民,都對香港人沒有任何好感
特別係特朗普對香港人係有「私人恩怨」

所以,美國和國際社會,會由得你地香港人死撚哂佢
更何況,好似樓上有網友講,大把地方嘅人慘過你地香港人
而個d慘過你地香港人的人,在發達國家來講仍然有利用價值

令人敬重

比著而家香港定支支某班學者，錯都唔會認

如果呢位嫖妓交易權威「經濟學家」生於日本都唔知要有幾多個腹先夠切

佢今日又出嚟鳩up喇

美國九月底會摧毀支共防火牆
到時就係邁向共和既時機

仲有印度、越南、菲律賓，佢地都同中共有領土爭議，向美帝靠隴，有着數

依班只會等大局已定出嚟執雞

北韓好精，見中共被圍攻，一定劃清界線，佢今日爆自己有武肺個案，其實一早都有，但到依家先講，梗想同中共劃清界線

斬人哋下體咁狗

諗起灼見名家d飛機文
中國點樣冷靜應對美國瘋狂既反制
講到中國好有經驗去反制美國佬
直接收美國皮
但事實上美國連希特拉/蘇聯都搞得掂
對付小粉紅應該唔難

Ching,多謝你嘅回覆 ，回應吓你講嘅嘢:

第一，captain goes down with his ship其實唔係英國海軍嘅doctrine，係源自1900年左右嘅國際海員傳統，例子包括眾所周知嘅Titanic艦長，可以參考wiki介紹：

冇錯，日本海軍傳統好大程度係跟足英國(因為英國幫日本現代化海軍，一戰時兩國亦是盟友)，同當時國際算係接軌嘅。但captain goes down with his ship呢個doctrine 喺二戰嘅時候已經過時(畢竟已經過咗40多年)，亦唔係主流。 美軍，英軍艦長已甚少follow。你舉嘅HMS Prince of Wales 亦係我唯一諗到嘅二戰盟軍例子(Admiral /艦長選擇跟船共存亡），但請注意，HMS Repulse艦長（William Tennant）係冇選擇同Repulse一齊犧牲：

(Royal_Navy_officer)

咁點解日本係二戰仍然有咁多海軍將領同艦長選擇同船一齊沈落海底，其實係同民族思想及(洗腦)教育有更大關係。所以日本好多陸軍將士自殺或Banzai Charge（等於自殺），呢個現象肯定同 captain goes down with his ship 完全無關。 日本鼓吹士兵，水兵光榮戰死，死後會做軍神，係靖國神社比後世參拜。其實某程度上同現今恐怖組織訓練恐怖份子時話死後會上天堂喺同出一轍。當然，恐怖組織唔需要打消耗戰或持久戰，所以咁樣洗腦可能真係work, 但對要打持久戰嘅軍隊嚟講，尤其係軍人訓練時間愈嚟愈長（因為二戰時打仗愈嚟愈依靠科技及裝備，已經唔係是但搵有手有腳嘅人揸把刀就打得），亂咁犧牲軍人嘅軍隊係必定會打輸。

日本慣例，海軍將領同艦長同船一齊沈落海底戰死都會死後升一至兩級官階。另一邊廂，你睇吓南雲忠一無選擇同自己嘅船一切沉落海，之後就輾轉被剝奪艦隊指揮權兼被派到幾乎必死嘅塞班島上，其實咪又係海軍高層要佢死(最後咪又係自殺)？

再講返日本民族性，你睇吓就算近幾十年日本，甚至韓國（作為前日本殖民地）都有公司老闆因為責任問題（例如意外冧橋或沉船）引咎自殺，西方國家有幾可會咁(當然，因為破產或其他原因自殺嘅就另一回事)？

第二點可能你講嘅某程度係啱，但其實日軍"大艦巨砲"，注重火力嘅思想，唔係正正就係反映佢哋唔注重水兵嘅生命？你諗吓，點先打贏一場海戰？ 你話火力一打二，一打三就可以贏，咁點解唔可以係火力一對一，但我隻艦嘅survivability係一對對方嘅二或三？ 美國嘅就係咁，火力同你差不多（例如USS Enterprise 對日本正規航空母艦，或Wildcat/P-38對零戰），但艦艇及士兵/ 機師/ 水手survivability 係日本航空母艦/飛機嘅倍數）。你留意吓美軍二戰沉嘅正規航空母艦（USS Lexington, USS Yorktown, USS Hornet, USS Wasp) 都係沉得好慢，最後為避免落入敵軍手中，要靠射魚雷coup de grace打沉。咁即係話大部份水手有足夠時間逃生，留得青山在可以fight another day。美軍沉航空母艦官兵死亡率通常係10-20%, 永遠唔會超過50%。 相反日軍沉航空母艦，大部份係大爆炸或突然反艇，全船傷亡率極高（70-80%, 甚至90%+)嘅情況下沉沒。

你可以參考吓信濃號，已經有compartmentalisation，只係比一隻潛艇攻擊, 仲要係喺日本近海，死亡率都差不多60%就知日本有幾唔尊重士兵/水手嘅生命。

至於你話日本海軍damage control水準唔差，呢樣我都有好大保留。 你睇睇大鳳號係點沉？只係中咗一支魚雷，就因為damage control (chief damage control officer)嘅出錯，搞到大爆炸，全船2150水手1680人（78％）當場死亡。

個姿勢做乜9
拎把槍毆人?

你咁講都未嘗唔啱嘅。日本當時最錯就係錯判美國，覺得打贏多幾次，例如咩艦隊決戰，美國就會同佢地談判。

但其實當時美國人係萬眾一心，個個都要報珍珠港之仇，同埋攞返菲律賓同關島(仲有Wake Island)。根本就唔會同日本講和。中途島日本贏又點，根本唔會改變美國42,43年開始大量製造航空母艦，超班性能飛機，或45年會有原子彈嘅事實。可能日本打贏中途島，東南亞到日本本土海上補給線可以維持耐啲，但都之不過係杯水車薪。 另外以日本軍方嘅思維，如果佔領到中途島，肯定又會想佔領埋夏威夷，始終就係不自量力，所以終歸會有一次慘敗收場。

所以我就話日本一同美國開戰，結局就只有一個，就係戰敗。

呢樣啱，美國應該有考慮呢點，所以想日本盡快向美國投降。戰後亦派麥克阿瑟改造日本，令日本冇好似北韓，蒙古，大陸等被赤化/共產化。

對美國呢啲工業強國黎講
班兵既命真係重要過啲艦/軍備
就算戰損比去到2比1
只要班兵未死 過兩日就出返隻新既同你打過
反而死左班老兵就真係戰力大減

唔係佢想
佢係表示日本贏既條件

佢都好清楚機會極低
但冇得佢唔打，唔通自己切腹咩

啱，亦都其實同國家有無民主有關。日本當時無民主，國家/天皇唯我獨尊(幾似依家某某強國)，平民只係統治者/政府可以隨意消耗嘅棋子。 蘇聯（甚至當時嘅國軍）都係一樣。可以眼都唔眨打的死幾萬甚至幾十萬士兵嘅戰役。

美國，英國有民主，平民係社會/國家最重要嘅一部分，所以雖然係要打仗，統治者/政府珍惜生命亦係必然。

當然，宗教亦有影響美國，英國(甚至乎德國)對生命嘅睇法。 所以二戰德國雖然由獨裁者統治，其珍惜生命嘅程度（講緊德國士兵）比日本高好多, 亦都反應喺德軍嘅military strategy及軍備/裝備上。

大艦巨炮係當時全世界海軍思想唔關日本事
打破呢樣亦係日本自己，但日本係最早打破左冇放棄
相反美國係徹底革新

信濃根本唔係一隻已完成艦
戰局關係急出海（而且其實就係去下個港口繼續整）
防水閘都未有作用
證明唔到d乜

大鳳？其實你知唔知列星頓同佢一樣死法？

第一點受教了
第二點我都有需要重整一下思想
的確，日本行火力至上呢條路只不過係反證咗日本水兵條命賤過泥
不過我會覺得海軍喺呢個問題上20%係落錯注，80%係愚蠢
由整體艦隊決戰doctrine方向諗，對日本嚟講一隻艦最終目的係作為艦隊決戰嘅戰力，隻艦嘅operational & strategic survivability 並非海軍指揮擔心嘅地方。只有tactical effectiveness係重點，我一隻艦能否counter敵人數量優勢？若果做到一換二，一換三咁隻艦已經fulfilled its purpose
Doctrine內結果一係己方全滅一係敵方全滅，兩個極端，survival of the ship and by extension, its crew, is unnecessary
當然，唔捨棄呢種思想，就係愚蠢嘅極致

大鳳係最iconic嘅設計+incompetent damcon loss，都打算唔多講
個人認為信濃係 loss by incompetency，亦都未必證明到日本海軍damcon 嘅質素
不過我同意呢點證明咗日本整體damcon嘅質素奇低，得少數（冇質素保證）嘅人 in-charge 最後點都會有失職嘅人出現
要舉反證的話我會揀中途島赤城 vs 加賀做例子
加賀damcon team幾乎俾炸到全滅，好快就控制唔到火勢，>800 dead
赤城 chief damcon officer 好彩冇死，成功減慢咗火勢（雖然救唔到隻船，但呢個係設計缺陷），最後 torpedo scuttling 擊沉，只有200幾人死
我覺得呢點可以argue到當有效嘅damcon存在時候（好多時都冇），日本艦嘅survivability冇想像中咁差

後面有啲語無倫次feel
希望你睇得明我up乜

其實唔係好明你第一點想講乜, 你自己都話美國係徹底革新。

日本嘅大艦巨炮思維咪就係上面位師兄講，最重要火力要高過你，其他嘢都變為次要。 所以大和主砲18吋勁過晒美國所有船，但速度及防空能力遠遠不及美軍嘅新型主力艦。 可能更加重要嘅就係艦隊及支援艦隻嘅設計，日本只着重大艦巨砲，連巡洋艦，驅逐艦都唔例外，偏重攻擊對方capital vessels。美軍巡洋艦/驅逐艦反而角色主要係反潛同防空。

我完全不能同意你說大鳳同Lexington一樣死法。 兩隻船沉嘅主要原因明顯非常唔同。簡單講:

大鳳: 1940年代造艦技術。 1944年第一次參戰就被擊沈。早上中一枝魚雷，漏飛機燃油無發生火災，但因為Chief Damage Control Officer出錯，下午就做成大爆炸沉沒。2038船員當中1650人死亡。 以下來自wiki給你參考：

對於強化艦體設計的大鳳號來說，這發魚雷並未產生致命的損害，只造成艦體略為傾斜以及艦首浸水下沉的現象，航艦仍可繼續戰鬥；但當時艦內未注意到部份輸油管線破損，持續溢出油氣，以致釀成後續的悲劇。此波攻擊後，最明顯的受損情況是前升降機故障，在距離飛行甲板下方一公尺處卡住，而升降機當時正用於運輸戰鬥機庫的零戰。為了儘快恢復作業，緊急動員艦上水手以堆疊桌椅和損管用圓木的方式維持飛行甲板運作；在這期間大鳳號將零戰1架、彗星1架、天山4-5架以減油不掛彈的配載轉移至瑞鶴號上，這些飛機則參加了10點30分進行的第二波攻擊部隊。大鳳號當時的狀態則是艦首浸水使航速下降至26節，正趕緊進行損害管制的處置作業。

由於大量油氣自破裂的管線揮發至機庫，而大鳳號的封閉式機庫設計使油氣無法流通，此時的大鳳號艦體處於極度危險的狀況。上午12點的時，油氣已經充斥整個機庫，使艦上下令不准使用任何有關火的器具；同時，不只機庫因油氣無法進入，鍋爐室也持續抬出因油氣中毒的水手，但是因為深怕引發火災，因此無法進行可能產生火星的損管處理行為，即使打開機庫附近的艙門加速空氣流通，也派遣敢死隊強行進入發電機室操作後升降機使機庫通風，但敢死隊人員卻全部因油氣中毒而熏倒。並且因為翔鶴號航艦遭到擊沉，大鳳號只能硬著頭皮回收12點20分以後回航的第一批攻擊機隊，早上從大鳳號上出發的戰機只有3架零戰、1架偵察型彗星返航。

下午2點之後，沒找到美軍艦隊、無功而返的第二批攻擊機隊開始返航。大鳳號在收容此批戰機的過程時，於下午2點32分引燃了油氣，隨即發生大爆炸。為何油氣在損害經過6小時後才被引燃，至今仍有爭議，主要說法是船内鑿擊通風口，因而引爆油氣；一說則為飛機降落時產生火花。另有一說為電線走火引起的爆炸。由於艙內仍充斥不少油氣，爆炸威力又不足以突破裝甲機庫，使得爆炸成為悶炸。更悲慘的是悶炸由艦身下方開始，動力部門在最初就呈現全滅狀態，但連接消防管線的閥門卻是由動力部掌管，加上動力部人員全被熏倒。因此大鳳號在爆炸之後，艦內的消防系統根本無法運作，加速了這艘航艦的毀滅。除了艦橋人員尚來得及撤離外，大部分的艦員皆命喪黃泉，倖存者則由可與友艦鄰接之艦尾逃生；1944年6月19日下午4點28分，大鳳號的艦尾完全沉沒，造成1650人、5架零戰、4架彗星、3架天山、1架九九艦爆之損失

Lexington:

1920年技術，早上11點已中兩枝魚雷引致洩漏飛機燃油，另外再中兩個炸彈。中午12點因為漏飛機燃油艦內發生爆炸，damage control station被毀滅。下午2點，3點再發生艦內爆炸及大火，5點宣佈棄船。6點再陸陸續續發生多次爆炸。2800船員當中，只有216人死亡。大約夜晚8點Lexington才因coup de grace 被美國驅逐艦射魚雷擊沉。

我諗你話大鳳同Lexington一樣死法，應該係中文wik單單呢句嘅原因：

"一般認為是損管人員未能及時抽走艦內航空汽油，导致舰体内充满易爆气体（日本大鳳號航空母艦亦有類似經歷）。"

你睇吓，係簡體字㗎，英文亦無呢個說法。邊個係"一般認為"嘅我就唔知，或者你話我知？

你當然可以話Lexington damage control做得唔夠好，但11點中兩枝魚雷，兩個炸彈，12點已爆炸，damage control station被毀滅，咁都仲有得賴？

最後，你話信濃被擊沉證明到啲乜。 咪證明到日本唔着重damage control，survivability，及自己士兵/水兵嘅性命。隻船未搞掂晒，未有有效嘅damage control系統及訓練就叫人出海，咪等於叫人出去博一鋪，無事就無事，有時就實死無生？

如果你覺得大鳳同信濃係exception rather than the norm，我俾多個例子你，睇睇雲龍號。中兩枝魚雷，1個鐘頭左右就沉沒啦。1,400 水兵中1,200 戰死（86％）。

睇得明呀，同意你對日本海軍嘅睇法。黐線嘅就係日本海軍同陸軍比已經係正常好多嘅軍人，所以日本有咩可能唔打輸二戰？

你講得啱嘅，日本有啲船係襟挨，好似瑞鶴，翔鶴都好勁。 所以我咪話“大部份戰艦都係非常唔襟打”。因為有小部份艦船確實可以講係幾挨得。

仲有就係就算damage control設計或訓練點好，都要睇指揮嗰個嘅心態。你係戰場上要做damage control，肯定要有取捨，例如減速，停止飛機升降等，甚至放棄炸彈及易燃品等。我諗普遍日本Admiral為戰果寧願唔做damage control住，或唔係當priority。其實好似人嘅急救，有時遲咗一分鐘就係生同死嘅分別。

再講，就算艦船設計更好，好有可能最終係領導人嘅失誤做成沉船嘅結果。

同意
同ching你交流意見相當好玩，好耐未試過咁樣同人傾

同感
ching 中意德軍？ 見得你個名係德文

我係傾向鍾意踩德軍當時開acc諗唔到改乜名
相對無奈嘅係德軍神話太過廣傳，基本上次次都要由頭開始debunk
自己對Battle of france，普遍坦克史較為熟悉，naval 就耐唔耐睇下書咁

我同你相反，比較中意海戰/Pacific Theater，好鍾意親身去太平洋啲戰場睇吓。我對歐陸戰場認識唔多。有機會向你學吓嘢 。

有冇睇youtube Mark Felton嘅channel? 非常好睇，佢講比較都德軍/European Theater嘅嘢, 你應該會有興趣。

有睇
Dr. Felton 永遠都有啲未聽過嘅神奇有趣topic

因為大艦巨炮主義係當時全世界海軍共同思維黎
呢個點都唔應該賴日本
唔好唔記得，大和武藏下水嗰陣太平洋戰爭未開打
空母根本未被證明定位
咁所謂大艦巨炮同唔注重士兵生命又點拉上關係？
而且明明空母運用係日本行先，只係美國比日本早完全放棄大艦巨炮
咁又何以見得美國呢方面有比日本好？

損管好多方面可以知道美國比日本好
但如果因為一個外星科技一個正常就話人差我點都冇辦法認同
而且大鳳呢種沉法到底係真係損管差定其實設計問題根本無力回天，呢個都要確定
如果係根本比美國損管搞都搞唔掂，咁可以證明咩？
列星頓就可能係咁樣我先講
你拎其他例子我冇乜意見，大鳳我唔太同意

信濃佢唔係出擊而係去其他港繼續作業
咁你想隻野繼續留喺港等輸定點...？
當時繼續留橫須賀仲要隨時捱炸
呢d點做都死既都可以證明唔重視人命？

你要證明唔重視人命，神風特攻就足夠，但唔好下下沉船都歸哂去呢個因素

雲龍號係第二枝魚雷誘爆櫻花再爆彈藥庫
我睇真係要外星人損管先救到
我冇印象有任何軍艦可以殉爆後仲修得返

咩柒都唔知就縮返入你老母個西喇，傻9

city有科專讀核能架，比心機啲考入去喇核彈爆幅射係常識，睇你個柒樣都係IVE仔黎架喇

都係輸，只係可能係變美國俄羅斯分地接管。因為其實火燒東京（其實幾恐怖，因為當時都有好多木屋）。日本政府已經想投降，原子彈係加快。

美國政府根本想打，點會和談。珍珠港來到咪正好鼓動國民支持打。就好似美國政府依家其實都係引戰。

成撚日人生攻擊，得啲粗口，你可唔可以比啲有意義既討論，我睇你咁冇家教你實係中三學歷，照番你個logic。咁你不如叫你阿爸射你落馬桶到，做人做成咁，死柒鳩，番去做老麥啦，屌你老母個臭閪，屌你老豆，屌曬你全家。係你take it personally ，咁我都冇計。唔該你進步啲，中三畢業死柒頭。話我咩都唔知，你知啲乜鳩阿，知點打粗口阿，咁撚勁去左讀phd味。

因為初期佢哋未係好明零式個玩法，架機又輕又好誇張咁靈活，同佢鬥轉彎一定死。後來見得多就知道應該點打先唔會俾對方太多優勢。

上面提到民族性，我覺得damage control個能力都反映到。美國平民本身係幾鍾意自己修補東西自己整嘢，而當年設備未咁複雜係可以用到這些技能。當年damage control team有個人自主研發了簡單呼吸機，等有火範圍都可以去，有時候船個命運真係一個決定就改變。

你成段野睇唔岀同我有咩分別喎，傻9
睇返自己打嗰段野，有咩學術知識呀，睇過
自己淨係打左個common sense就以為自己有學術討論呀笑撚大我個口咩？知唔知核彈要引爆先爆到，再先有幅射呀？仲有唔知美國有咩方法，咩類型射到去中國咪上網查囉，小朋友應該都查到係導彈掛咁咪查下中國有咩導彈射到咁遠囉，再睇下附近有咩防禦系統係唔同陣營囉射個衞星都連爆5次既支那要射向地球另一邊，你係咪未訓醒呀，你係本土引爆就真係冇人阻到你喇

唔知就讀多啲書喇，如果我中三程度，你應該係讀弱能學校咁我就廢事蝦你喇，依加連登仔幫興幫弱智，我就冇謂蝦你比人起底喇你中意咪話我做M記囉，如果咁樣你會開心啲既話

咁日本人都係中意自己修補嘢嘅，但美國以前啲軍備（講緊二戰）真係實而不華，睇落唔靚兼老土但好襟用及相對容易製造(Sherman Tank / Hellcat 都係典型例子)。

日本我覺得係相反，啲嘢睇落好靚（戰艦+飛機）但好多嘢實用/襟用性就唔係好掂。 我諗分別可能係日本係講藝術/鬼神之說嘅國家（好多艦名/飛機型號名都有神化嘅味道，例如蒼龍，瑞鶴，神風）。 而美國就係講科學，所以追求實際/實用（艦命都係地理/戰役有關，或實際存在嘅人/事物）。

反而戰後日本就被美國改造，之後出嘅嘢變咗實際，科學，亦因為係咁令日本啲電子及汽車公司成為世界頂尖。

你諗吓美國嘅大黃蜂號（Hornet)對日本嘅飛龍號就應該get到我講乜。 強烈嘅現實同不現實對比。

如果由工業化程度角度嚟諗，日本單單喺歷史因素方面已經有好大制肘
明治維新先進入工業革命時代，比西方慢成半世紀，所以熟悉現代工具，摩打 etc. 嘅日本人多極有限；而美國人均汽車數量係全球數一數二。去到訓練時候，一個日本新兵可能係白紙一張，連內燃引擎係乜都唔知，美國新兵點都會有些少頭緒，訓練上會比較容易
當然，呢個原因唔足以正當化日本嘅system， 不過個人認為日本係喺冇選擇先作出咁嘅compromise

講多少少，同樣冇得揀嘅情況係法西斯意大利都出現過
有將領提議將陸軍100%機械化，但發現冇可能做到
墨索里尼設出入口重關稅 -> 入口車輛+石油極貴，本地車廠外銷亦極少
本地人買唔起汽油-> 本地車廠亦都冇內銷+冇乜人識揸車
內外需求都低-> 本地車廠生產力冇能力上升-> 機械化failed
結果去到二戰意大利裝甲師重有唔少係馬騎兵+輕坦克組合

關我撚事
由1841年至1997年
中國越仆街香港越發達

但日本人嘅修補唔係美國人那種車房仔式修補法，而且普及性真係無得比，係戰爭緊急情況下件嘢就算甩皮甩骨但郁到就得 這點我覺得美國人做得比較好。美國東西實而不華的確係非常同意。

youtube有段片係二戰美軍解釋納粹同美軍機關槍分別，小學生都明。

美軍軍備追求嘅實用性同持續性呢點係不容置疑。

真係，由戰爭中途唔夠航母到後期成隊成隊。日本無左就好難補返。資源同生產力真係唔係同級數。日本贏唯一機會係速戰速決同希望德國能俾美國多點壓力。

大家都有核武，都知道獨裁為咗贏係不惜一切，但點解美國仍然想打

唔通美國又真係唔怕死